IMF：疫情引發全球經濟衰退或較金融危險時更嚴重

國際貨幣基金組織(IMF)表示，新型冠狀病毒疫情將導致今年全球經濟陷入衰退，程度或較08年金融危險引發的衰退更嚴重。

總裁格奧爾基耶娃指出，全球經濟展望負面，但預料明年將會復蘇，前提是各國需要將遏制疫情擴散及加強衛生系統為首要任務。她說，IMF將大規模加強緊急信貸力度，已有80個國家要求協助，IMF隨時動用1萬億美元的放貸能力。

她表示，自危機開始以來，投資者已從新興市場撤出830億美元，是有紀錄以來最大規模的資本流出，強調成員國需與新興市場國家建立更多互換額度，以應對全球流動性緊縮。

格奧爾基耶娃歡迎多國採取的非常規財政行動，認為措施目的在於加強醫療體系及保護受影響的企業和工人，亦肯定各央行實行的放寬貨幣政策，強調還需要更多措施，尤其是財政方面。

無人理

Push